\section{Oferecimento} 

Pelo sinal da Santa Cruz [† testa], livrai-nos Deus, Nosso Senhor [† boca], dos nossos inimigos [† coração]. Em nome do Pai, do FIlho e do Espírito Santo. Amém.

Uno-me a todos os Santos que estão no Céu, a todos os justos que estão sobre a Terra, a todas as almas fiéis que estão neste lugar. Uno-me a Vós, meu Jesus, para louvar dignamente Vossa Santa Mãe, e louvar-Vos a vós nela e por ela. Renuncio a todas as distrações que me vierem durante este Terço que quero recitar com modéstia, atenção e devoção como se fosse o último de minha vida. Nós Vos oferecemos, Trindade Santíssima, este Credo, para honrar os mistérios todos de nossa Fé; este Pater e estas três Ave-Marias, para honrar a unidade de Vossa essência e a Trindade de Vossas pessoas. Pedimo-Vos uma fé viva, uma esperança firme e uma caridade ardente. Rezamos também pelas santas almas no purgatório, pelos sacerdotes e religiosos consagrados, pelas vocações e pelo Santo Padre, o papa \textbf{[nome do papa]}. 
Rezamos também pelas seguintes intenções anexas… \textbf{[mencionar as intenções.]}

\vspace{0.5cm}

\textbf{Credo}

Professemos a nossa Fé na presença de Deus; no Evangelho; e como sinal de
obediência ao Papa Leão como Vigário de Jesus Cristo, rezando o Creio.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Pai Nosso}

Na Unidade de um só Deus, vivo e verdadeiro rezemos o Pai Nosso.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Angelus}

\versicle. O Anjo do Senhor anunciou a Maria

\response. E Ela concebeu pelo Espírito Santo

\textbf{Ave Maria…}

\versicle. Eis a escrava do Senhor.

\response. Faça-se em mim, segundo a Vossa palavra.

\textbf{Ave Maria…}

\versicle. E o Verbo Divino encarnou.

\response. E habitou entre nós.

\textbf{Ave Maria…}

\textbf{Glória ao Pai...}

\newpage
